{
    "question": "1.pada kromatografi kertas , noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat yang berbeda.berikan alasan mengapa terjadi demikian?    2,Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dilakukan dengan cara kimia?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Kecepatan noda (RF) pada setiap noda itu berbeda. Ukuran RF berbanding lurus dengan kecepatan noda, artinya semakin cepat noda merambah, semakin besar pula RF noda tersebut, begitu pula sebaliknya.<br>2. Karena zat tidak murni tersebut tidak terlalu bercampur dengan bahan pereaksinya, makanya dapat dipisahkan secara fisika tidak. Sedangkan, pemisahan untuk cara kimia digunakan untuk zat tidak murni sudah benar - benar tercampur dengan bahan pereaksinya artinya zat tidak murni itu tidak bisa dipisahkan dengan cara biasa harus menggunakan cara kimia.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1.karena berdasarkan jenis kertas,waktu pencelupan,kecepatan perambatan,warna yang dikandung<br>2.karena penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,wujud zat,titik leleh,titik didih,sifat magnetis dan kelarutan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-tanaman-mescaline-yang-ada-didalam-rarkoba-608",
            "question": "Apa itu tanaman mescaline\u00a0 yang ada didalam rarkoba ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bahan pembuatan narkoba /obat yang populer dan ilegal<br>yang membuat orang yang mengkonsumsi menjadi berhalusinasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalo-ada-soal-kayak-gini-jika-10-klakson-dibunyikan-bersamaan-m-955",
            "question": "Kalo ada soal kayak gini:    Jika 10 klakson dibunyikan bersamaan, maka akan membuat intensitas bunyi sebesar 70dB\r\nMaka jika ada 100 klakson yang dibunyikan, berapa dB intensitas bunyi yang akan dihasilkan?\r\n\r\nCara penyelesaiannya gimana ya min?\r\ntolong dijawab ya hehee, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10=70dB<br>100=?<br><br>100:10=10<br>10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70=700dB",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "10 klakson= 70dB<br>100 klakson=70dB.10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =700dB<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pemisahan-campuran-dengan-metode-penyaringansent-451",
            "question": "Jelaskan proses pemisahan campuran dengan metode penyaringan,sentrifugasi,distilasi,kromatografi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>penyaringan adalah metode pemisahan campuran yang digunakan untuk memisahkan cairan dan padatan yang tidak larut berdasarkan pada perbedaan ukuran partikel zat zat yang tercampur.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkiraan-m-661",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. perkiraan metode pemisahan campuran yg dpt dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yg telah dibuat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Processor lebih sederhana dapat terdiri dari ribuan transistor yang ditanamkan ke chip yang hanya beberapa milimeter persegi.<br><span>\n<br></span>\n\n\nClock Speed, MIPS, dan Jumlah Transistor\u00a0\n<span>\nDari tabel dapat Anda lihat bahwa secara umum terdapat hubungan antara \nclock speed dan MIPS. Clock speed maksimum merupakan fungsi dari proses manufaktur dan delay di dalam chip.<br>Di samping itu juga terdapat hubungan antara jumlah \ntransistor dan MIPS. Sebagai contoh, 8088 dengan clock 5 MHz hanya \ndijalankan pada 0,33 MIPS (sekitar satu instruksi per 15 clock cycle). \nProcessor modern dapat menjalankan dua instruksi per clock cycle. \nPeningkatan ini secara langsung berhubungan dengan jumlah transistor \npada chip. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berilah-contoh-perubahan-zat-yang-mirip-dengan-perubahan-pada-keg-657",
            "question": "berilah contoh perubahan zat yang mirip dengan perubahan pada kegiatan memotong kertas dan melarutkan gula ke dalam air ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabut kelapa di bakar\u00a0  munhgkin\u00a0 <br>\u00a0maf klw salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu dibuat menjadi meja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-d-705",
            "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena zat zat penyusunnya dipisahkan secara fisika<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-karbohid-776",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan....???!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyakit gula/ diabetes",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lemak bisa menimbulkan penumpukan lapisan lemak di bagian bawah kulit dan menyebabkan seseorang terlihat gendut atau buncit<br>*klo yg lainnya ga tau apan\u00a0<br>(maaf y klo salah) (pemula)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-metode-pemisahan-campuran-yang-digunakan-untuk-memisahkan-zat-873",
            "question": "Apa metode pemisahan campuran yang digunakan untuk memisahkan zat zat penyusun susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin distilasi sederhana bisa dicoba",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Metode Filtrasi, karena setiap partikel suspensi memiliki ukuran yang berbeda.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-nama-unsur-kimia-beserta-sifat-fisika-dan-kimianya-699",
            "question": "Sebutkan 10 nama unsur kimia beserta sifat fisika dan kimianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Asam Sulfat, sifat : asam<br>2. NaOH, sifat basa<br>3. C2H5OH (ethanol), sifat mudah terbakar<br>4. Asam Cuka : asam<br>5. Glukosa : manis<br>6. NaCl (garam dapur) : asin<br>7. H2O2 (Hidrogen Peroksida) : Basa<br>8. CH3OH (methanol) mudah terbakar<br>9. Hidrogen Chlorida (HCl) : asam<br><span>10. Air Raksa (Hg) : logam cair</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}